歐洲- 意大行豆腐渣工程

[url]
● 塌橋事故的死亡人數上升至31人，至少15傷
● 搜救工作入夜後繼續在瓦礫中找尋生還者
● 當局恐防大橋其他部份會倒塌，已疏散附近幾百名居民
● 意大利總理孔特到現場視察，形容事件是重大慘劇，「難以想像會發生於一個現代國家」

意大利北部港口城市熱那亞一條行車天橋周二近中午時局部倒塌，多部車墮橋，至少數十死傷。

網傳片段所見，莫蘭迪大橋（Morandi Bridge）一座橋塔在暴雨中倒塌，大約200米長的橋面斷落，橋上汽車及瓦礫掉到數十米下的路軌及一個工業區的貨倉。救援部門說，事發時約有30幾部車在倒塌橋段，死傷者大多數是車上的人。

大橋斷開塌下，現場只見一堆又一堆瓦礫，觸目驚心。瓦礫又擊中橋下一間工廠屋頂和其他建築物，至少壓毀一輛貨車，還有許多石屎掉在橋下河中，當中夾雜著多部汽車和貨車。約300名消防員到場搜救被困者，他們表示「不會放棄希望」，指已經救出數十年，他們會一直努力搜尋直至最後一人被救出為止。

事發後死傷人數眾說紛紜，官方指事故中有至少20幾人死亡，英國廣播公司引述消防部門消息說，至少35死。運輸部長形容事件是重大慘劇，而法國表示願意向意大利提供協助。

意大利高速公路營運商Autostrade表示，事發時正在進行強化橋墩工程，指這座橋持續受到監控。但當局懷疑事故與大橋結構出問題有關。這座橋曾在2016年大修。

受事件影響，Autostrade的母公司、意大利最大收費道路營運商Atlantia股價一度跌至停板，收市跌5%。

英國廣播公司／中央社／路透社

中國又贏？